環球時報總編去831係一啖砂糖一啖屎，唔好中計

今次唔係中計黨呃鳩你，大家真係要保持思路清晰

中共知驚想釋出善意，歡迎

但原則問題，五大訴求，缺一不可！

你中意寫臭我地又好，真心想交流都好，我地都唔介意

但大家一定要企硬，唔好比中共懷柔政策動搖到

中央帶頭犯法唔係反對咩

肯定做大龍鳳，比差佬預約拘捕，坦然認罪，罰款2000

都係呢d招數啦

似技窮，但都要小心

反對通知書同大清算係算咩善意
俾佢地玩撚咗咁多年都仲中計咩

麻

都真係仲有人覺得大陸係真心為香港好，會制裁林奠

軟功?定唔想林奠玩欖炒?

社評：就維護香港高度自治說些大實話

香港發生的騷亂已經持續十多周，無論是香港還是內地輿論都大多圍繞具體發生的事端以及相關的急迫話題開展討論。我們想回到香港高度自治的原點，談談與它相關的幾個基本問題和內地公眾的基本看法，我們認為這樣的停頓和回顧對為整個局勢注入冷靜很有必要。

第一，香港高度自治是必須保持的，這是一種政治上的實事求是，也是唯一可行的原則。不搞“一國兩制”，不堅持香港的高度自治和港人治港，能有別的選項嗎？“一國一制”在當前是完全不現實的，中國內地沒有直接治理香港的政治和法律資源，如果取消香港高度自治，香港的整個社會運行邏輯都需改寫。那將意味著巨大的治理風險，包括香港很可能失去國際金融中心地位，而這些風險不符合中國的國家利益。

所以說，香港所有人要對國家堅持高度自治、港人治港保持堅定的信心，國家完全沒有理由和動機取消香港高度自治，讓內地的政治元素大規模進入香港，讓香港內地化。

第二，香港的高度自治不能導致這座城市與國家政治上的對立，這是“一國兩制”原則的一條底線，它體現在了基本法中，包括反映在香港雙普選機制的設計中。香港不能夠選出一個與中央對抗的人做特首，這完全在國家政治的情理之中。香港有一些人鬧事和一旦出現特區政府帶領香港社會對抗中央，這完全是兩回事。

香港反對派應當理解國家設立這樣的政治底線，調整他們的政治活動策略，開展建設性的“反對派政治”探索，不能試圖在基本法和國家憲法上打一個洞出來。在這一點上國家的態度會非常堅決，反對派無論得到美國和西方世界多麼大的支持，也不可能成功。

第三，內地民意的基本面貌是希望看到香港保持自己在資本主義制度基礎上形成的原有社會風貌的。中國的土地上有一座“西方城市”，這多好，幹嘛要把它“中式化”呢？很多內地城市還在仿造“西式一條街”呢。主動把香港搞成“一國一制”或者“一國1.5制”，在內地決無真正的民意基礎，互聯網上有時會看到這樣的話，但它們大多是針對香港發生極端事件時的氣話。

第四，由於香港和內地實行不同政治制度，香港一些人對內地在政治上不信任，導致了一些激進表現的出現和國家試圖抑制這種極端表現的努力，香港反對派為了政治利益往往會致力於擴大這種隔閡，西方輿論則會支持這種方向上的各種政治及輿論運動，從而讓“一國兩制”的“隔離牆”附近越來越敏感，直到變得不可收拾。

比如在香港推動國民教育，說實話這真的不過分，是香港回歸祖國之後應該的。但這件事就是變得很敏感了，很多類似的摩擦共同構成了嚴峻的現實。

第五，必須實事求是地說，香港和內地是高度的利益共同體。兩個社會的價值體係有交叉，也有不同，但中國內地社會是最真心希望香港好的社會，如果香港因為動盪而走向衰落，最痛心的是內地社會，最不希望看到這種風險成為現實的也是內地社會。這是由兩邊社會的利益連接和文化的強大紐帶決定的，希望香港廣大市民對內地社會這一真實善意要了然於胸，不為任何蠱惑和挑撥所動。

當面問佢支那走過既數又點睇？